中國共產黨的強製外交（澳洲戰略政策研究所專業分析）

澳洲最近好似好勁好詳細好專業嘅綜合分析

中共惡霸行為應重視 澳智庫：82.7％企業都跪了

澳洲智庫提出“中國共產黨的強製外交”報告，圖為過去10年受到中共“強製性外交”手段影響的國家。

澳洲戰略政策研究所（ASPI）日前發表壹項報告，分析中國共產黨政權過去10年如何實施“強製性外交”壓迫世界各國，呼籲各國結盟應對，政府也應與企業合作對抗中共，避免個別企業遇到威嚇時隻能“被道歉”。

“中國共產黨的強製外交”報告紀錄中共於2010年至2019年實施的152個強製性外交案例，其中100個針對他國政府，52個針對特定公司。這些手段數量自2018年起急遽上升，臺灣也在受影響國家之列。

報告指出，中共的強製外交分為經濟措施和非經濟措施，前者如貿易製裁、限製投資、旅遊禁令和大眾抵製，後者如任意拘留、公務旅行和國家發布的限製。中共目的大部分是確保領土所有權、部屬華為5G技術、壓製新疆少數民族、阻止接待達賴喇嘛、掩蓋新冠疫情等。

報告中舉例，中共會透過煽動中國消費者抵製、封鎖網站、增加法律處罰來對他國企業施加壓力，而“公開道歉”可以減緩脅迫程度。報告記錄的案件中，有82.7％企業因此公開道歉或遵循中國指示辦事；這些企業各自所屬政府幾乎沒有幫助他們做出回應。

該報告認為，中國在全球經濟佔重要作用，如果各國政府、企業對中國市場依賴性增強，強製性外交影響會更加嚴重，商業和安全風險也會跟著增加。

該報告建議：第壹，提高全球對強製外交的意識；
第二，政府應建立多邊論壇協調行動，併根據中國的威脅手段建立聯盟，以共同回應中國；
第三，五眼聯盟應考慮進化為經濟安全同盟，建立類似北大西洋公約組織的條約；
第四，與中國建立經貿關繫時，將相關風險因素納入考量，特別是在貿易、供應鍊和市場佔有率方麵；
第五，與企業界合作製定協議，找出最佳回應中國威脅的方法，避免個別企業遇到中共威嚇時無能為力，繳械投降。

建立公約組織一定要啊 一定要軍事回應

戰術文

要推

Push

push

好文要推

全部事實整理出黎

錯別字多到

係好多，睇英文版啦

推

避免個別企業遇到中共威嚇時無能為力，繳械投降

叫班西方國家讀多次六國論

歐美天真左膠睇咗都唔會信服

Twitter Reddit 文宣

以其人之道還治其人之身
成立篤灰熱線，驅逐支共間諜

強制啊，樓上班人點解會睇得落㗎

原文係殘體字？強製？

重點係，睇英文原文啦

雜種維尼再四圍蝦蝦霸霸，5眼聯盟遲早掟幾粒核彈炸平北京